---
title:  قراءة كل وثيقة بعناية قبل إرسالها إلى المجلس
linkTitle: قراءة كل وثيقة بعناية
weight: 40

---

{{% gears %}}
ينزعج غاري كثيراً إذا رأى شيئًا في وثائق المتقدم لا يتطابق مع قصة المتقدم. قد يتمكن المتقدمون الذين يقرأون مستنداتهم بعناية قبل إرسالها إلى المجلس من تبديد شكوك غاري. إذا لاحظوا مشكلة، مثل خطأ في المستند، فقد يتمكنون من **إصلاحه**. أو إذا كانت المشكلة خطيرة للغاية، فقد **يقررون عدم استخدام المستند** على الإطلاق. حتى لو قرروا استخدامه، فسيكونون **أفضل استعدادًا للإجابة على أسئلة غاري عنه**. 
{{% /gears %}}

لم يلاحظ {{% story name="جوردن" href="/6-big-ideas/perfect-match" /%}} أن طبيبته النفسية قد ارتكبت خطأ بشأن عمره في تقريرها. لو أنه فعل، لكان بإمكانه أن يطلب منها تصحيحه وإرسال نسخة جديدة إليه.

فوجئت {{% story name="نديدي" href="/6-big-ideas/perfect-match" /%}} وارتبكت من أسئلة غاري. هذا لأنها لم تلاحظ قبل الجلسة أن التهديد بالقتل لم يكن مدرجًا في تقرير الشرطة. لو أنها لاحظت، لكانت أفضل استعدادًا لاقتراح سبب عدم إدراجه. كان بإمكانها وصف الفوضى في مركز الشرطة. لكان فسر ذلك سبب عدم كتابة الضابط قصتها بشكل كامل كلمة كلمة.

لم تدرك {{% story name="لجوان" href="/6-big-ideas/perfect-match" /%}} أن تقريرها الطبي ذكر فقط كسر ذراعها وليس إصابات وجهها. لو أنها كانت قد قرأت التقرير بعناية، لربما اكتشفت ذلك وتمكنت من إرسال الصور التي التقطتها عائلتها والتي تظهر شفتها المقطوعة وأنفها الذي ينزف إلى المجلس.

الرسالة من والدة {{% story name="بادما" href="/6-big-ideas/perfect-match" /%}} ستثير أسئلة في ذهن غاري: هل أخفت بادما بالفعل أسوأ تجاربها عن والدتها؟ أم أنها اختلقت هذه التجارب وأضافتها إلى قضيتها في محاولة لجعلها أقوى؟ قد تقرر بادما إعطاء الرسالة إلى المجلس وتشرح لغاري لماذا لم تخبر والدتها بالقصة الكاملة. أو، إذا كان لدى بادما الكثير من الأدلة الأخرى لدعم قصتها، فقد تقرر عدم تقديم خطاب والدتها.

{{< go-on "/6-big-ideas/instructions-clear" >}}

كان بإمكان {{% story name="مارجوري" href="/6-big-ideas/canada-is-great" /%}} أن تطلب من والدها إعادة كتابة رسالته. كان بإمكانها أن تطلب منه التركيز فقط على النقاط التي ستساعد غاري على فهم سبب تعرضها للخطر في بلدها. الإشارة إلى أنها ستكون أكثر ازدهارًا هنا سيجعل غاري يشك في أنها لم تكن لاجئة حقًا.

{{< go-back "/6-big-ideas/canada-is-great#مارجوري" >}}
